點解宇宙嘅野可以用數學黎計？

宇宙只係一個程式碼？定係其實唔一定計出黎既野都係岩

數字都係人整出黎姐 都唔係一開始就有

佢只係發表D 計到架姐, 等你以為咩都計到

計唔到果D 無發表咪無人講囉

計到又代表咩

同埋佢話係呢個數 點解1呢個數係真係數量係1 咪都係跟據番個單位而定 但個單位都係d人作架姐 任佢up

咁數學都係宇宙嘅一部分

人類都係
咁宇宙係乜

單位真係冇乜意思，所以科學既結論都係「呢樣野係嗰樣嘢既兩倍」，「聽日會得番今日既一半」。你用咩單位都唔會改變個結論

其實係未計到
而家只係好散咁計到啲計唔到啲咁
而家大家嘅目標都係砌緊一條可以計到所有野既formula
有呢條formula就可以證明呢個世界好大機會係虛擬嘅，二來未來都係可以計到嘅

因為有規律

呢個世界有規律咁搵到個規律咪計到囉 有咩問題

Matrix

唔係用數學黎計, 係用數學方法去描述
搵到個合適嘅方式, 咪可以"計"類似嘅野, 好似中學啲化學式, 物理公式咁之嘛

單位唔係冇意思
用嚟俾大家同一個標準去比較

樓上好多人都無視咗數學係人define出嚟嘅嘢

數字只係個表達方式 你鍾意嘅話用亂碼表達都得
前提係有人明你講咩

冇計, 好多係學到中學啲算式就停咗, 冇諗過其實同語言好相似
一路Facebook隔段時間就會有啲人share 啲meme圖"數學都唔知學黎做乜野, 有乜用"

其實深入一層就明
但好多人寧願睇content farm
都唔諗下一啲好basic嘅嘢點嚟

數學係描述呢個世界嘅法則,好似對撞能夠求到π一樣,其實π喺世界係真實存在

只係將問題用數字去演釋，
所以世上仍會有好多用電腦都解唔到既偏微分方程

數學係discovered/ invented 係有得拗
同埋數學唔計又點用嚟表達，兩樣嘢唔係mutually exclusive 㗎喎

拗乜拗discovered同invented既定義？

「數學係人define出嚟嘅嘢」咪暗示緊係invented

諗住po點知你po咗先